（理性討論）點解同性婚姻要合法？

雖然喺呢個網上最大同性戀討論平台講呢個話題可能會得罪大家

但認真嘅，同性戀本身首先唔會有自己血緣嘅後代，女嘅尚且可以利用精子令自己懷孕，但男同性戀就只可以領養。甚至係國際人權法都唔係一個所謂「人權」（利申唔認同國際人權法所講嘅野），咁點解同性婚姻仲要合法化？

點解你覺得結婚一定要有下一代？

我覺得同性婚姻最大問題係害咗個細路，如果唔生唔領養，佢地係與所有人有同等權利。
利申:直男

其實你話女可以借精子受孕
咁點解男就唔可以借母胎生

點解會害咗個細路
灌輸錯誤嘅觀念係人教育嘅問題唔關同性戀家庭事㗎喎
異性戀家庭都可以灌輸錯誤嘅觀念俾仔女啫

婚姻本身仲牽涉到其他權益（移民 拎福利etc.）
既然喺關係上佢地同異性夫婦係一樣 咁要求享有同樣權益都好基本姐

就係囉

留名 連我鼠都唔明

唔係講緊結婚一定要有下一代，相反就算異性婚姻都未必會有生小朋友嘅念頭，而係其中一個例子姐

合法成本太高
好難教小朋友點解佢屋企係兩個爸爸

又幾得意喎

諷刺嘅係

一般同性戀者都係由異性戀家庭成長

點解結婚一定要為咗生下一代？根據呢個邏輯係咪代表不育嘅人呢世都唔應該結婚？
婚姻其他（更高）嘅價值包括係俾對方嘅一個終生承諾同名分，仲有好多實際層面例如用家屬嘅身份可以探病或簽署伴侶手術同意書呢啲因為同性戀者冇呢個身份，法律上無名無份，都唔做得。

世界人權宣言第十六條的確係用「成年男女」、「男女雙方」呢啲字眼黎講結婚嘅條文，但人權嘅觀念係咪唔可以隨時代進步？

咁婚姻目的並唔係為咗繁殖下一代，而係為咗為咗另對方可以喺法律上有所保障，例如房屋 社會福利 甚至例如受傷做手術嗰啲 就要合法嘅伴侶幫手簽名。

嚟個可以係難處 但唔係唔合法既理由
利申 ：支持同性婚姻合法 推介大家去睇嚟條片 佢用影評手法以唔同角度合析 易入口又唔悶

做孤兒好過有人養?

點解害左個細佬？因為佢地嘅細佬冇得享有一父一母，好似其他人咁嘅家庭背景？但其實相反佢地反而有其他人冇嘅家庭背景某程度係好事喎，甚至有同性父母教仔教得仲好過異性父母

佢想講嘅係男女間一啲獨有嘅特質
同性戀者係畀唔到佢哋
令小朋友出現性格缺陷
或者你間接灌輸咗同性戀嘅觀念俾小朋友
大人係小朋友嘅模仿對象
跟著無限loop

依個係體現自由嘅一種 連最簡單個人嘅愛與被愛嘅權利都冇 談何家庭 社會 國家 以至民主呀
法律同人都唔可以干涉他人愛邊個嘅權利
所以我哋唔係要爭取 而係還返個基本人權俾性小眾

基於人權下嘅〈日惹原則〉（？）
利申：之前睇過下

你咁講已經有咗個前設，就係同性婚姻一定會害下一代
咁本身你嘅價值觀已經係認為同性婚姻係錯喇
同埋如果唔可以生育/領養，咁樣同其他人已經唔係同等權利啦

立法成本效益評估制度通過為立法的成本與收益設定相應的指標進而量化，計算立法成果的淨收益，以此來考慮是否制定或修改法律，其將效率這一價值確切地貫徹在立法過程中。

現實咁睇係理由，香港同性戀者未夠多

Sorry 可能我搬生下一代嘅例子出黎好似有啲out focus

但假如以人權同制度上嘅角度出發，假如同性婚姻唔係人權，咁點解異性婚姻又係人權？

其實好錯，因為婚姻係迫害緊好多人，未婚既男女 已婚男女都係。婚姻對社會有維穩工具，又有促進生產，人口發展，維繫社群既連結黎降低對社會同政府既依賴。(呢啲聽落係好事，但其實對我黎講係壞事) 而婚姻係因而對好多人壓迫，例如不婚既人會受排擠或者得唔到已婚人士既福利(例如地位，政府優待已婚人士既稅務減免咁)
而且呢啲野又束縛住戀愛既自由
就算雙方已經無感情又無子女，婚姻都係好大既束縛黎。

至於仔女呢方面，我覺得養育子女本來就應該係社會既責任黎

所以啲死gay佬婚姻合法化都係一種倒退，強化左已有既壓迫

點解無限loop？係因為你既論述滑坡謬誤
男女間有咩獨有既特質係同性戀比唔到佢地小朋友
繼而令到有性格缺陷？
好似冇咩研究證明到呢樣野

同埋 假如係同性伴侶係社福網領養一個小朋友
佢繼續係兒童之家長大 定比一對有愛既同性伴侶收養容易有性格缺陷多d？

人權觀念係有爭議同改變，你可以話佢係落後既，但一方面要保障婚姻既權利而唔係人之間交合既權利，已經係一種保守同反而係壓迫既制度。
就好似今日有人講私有產權係人權或者係人權既延伸，但未來有一日會覺得呢個都係一種壓迫黎呢

我覺得教育嘅內容重要啲
同性戀觀念係咩先
如果你話要教到仔女一定要鍾意同性咁呢個就好明顯係人嘅教育問題
btw 好似無乜見有同性家庭會嚴重影響子女嘅性傾向嘅例子喎
至於男女特質要睇你舉出咩例子
我覺得教育方法係可以彌補返

所以人權既概念，唔係種完全先驗於一切經驗既真理黎。而係不斷依賴於社會既習慣，再用一啲道德律則(亦可能現有既流行道德觀念)黎同社會習慣互相影響而成既人權觀

合法化後，件事普及左就唔會難解釋

咁講嘅話 異性戀都害唔少細路

我建議樓主自己上網搵多啲source睇下先再出post討論

你唔識教咪撚生

既然你講因為同性戀者嘅家庭背景，令佢地嘅小朋友間接灌輸左同性戀嘅觀念比小朋友，咁一啲一出世就係同性戀嘅小朋友，喺異性戀嘅家庭長大又係唔係間接灌輸左要同異性交往嘅觀念比佢地？呢個又會唔會影響到佢地自身嘅選擇權同諗法？

直仔教唔基 基女教唔直

我記得大多數既數據都顯示同性家庭子女會傾向跨性同性傾向無咁易係異性戀。呢個數據係好明顯既

問題係對數據既詮釋，你可能話性傾向係完全天生既(我唔認同)，同性家庭不過更開放令佢地出櫃 或者順應天性咁。而唔係同性家庭扭曲佢既性向咁

得罪講句，學校本身教得唔全面，你自己又唔去了解下，咪變相唔識教小朋友囉

點樣某程度好？
小學比同學笑有兩個老豆可以點解決？

唔結婚唔係配偶，喺危急關頭，冇得幫另一半做醫療決定。

唔係配偶，冇得幫另一半處理身後事。

唔係配偶，處理唔到遺產。

唔係配偶，冇得依親移民。

其實仲有好多。

利申：直女

咁單親個啲又點解釋冇爸爸/媽媽？

呢個係社教化問題
少啲你呢種「唔識教小朋友咩係同性戀」嘅大人
就唔會有咁嘅情況

咩叫一出世就係同性戀者小朋友?
本身喺繁殖後代角度睇
就係異性戀先有後代
咁異性戀先喺小朋友應該擁有嘅成長環境
你係到講緊咩

佢仲停留喺 sex 嘅層面..
如果係 biological traits
個小朋友係唔會明異性係點㗎喎

但如果呢啲特質係 gender 之別
啫係 masculine x feminine
其實同性戀家庭 manifest 得更好

如果鍾意異性定同性係父母教出嚟，咁點解異性戀家庭會教得出同性戀子女？

其實呢種諗法係左膠左啲。
咁窮人都唔係佢想窮啦，唔通啲仔怨窮又要生又唔得咩
歧視同性家庭仔女係社會現實黎就算錯既係個風氣，個仔女都係無辜地為左啲gay佬既福祉捲入左佢地既鬥爭

講緊同性戀定同性婚姻合法化？ 兩樣野喎
同性戀自然存在，唔需要合法化都有呢個權利
同性婚姻要合法化，否則法律/政策上唔可以當係一個家庭處理，點解異性婚姻擁有一啲權利而同性婚姻係冇？

Agger
同埋有一班人其實唔知佢自己係鍾意同性定異性
但因為依加既社會期望係認為人應該要同異性拍拖結婚生仔
為咗迎合返社會上既期望
行社會期望既人生
亦都令到大家唔開心

如果異性婚姻甘好點解
又會有多人離婚 家暴 等等

但係如果強行將生育同結婚講埋一齊
其實唔關事 好多人都唔會想生仔
甘到底點解要結婚呢？

利申：睇過「誰先愛上他的」就知講緊咩

其實你啱，假如有一日同性戀成為大多數，相信冇人會有異議

小朋友咁易教？
如果你將成件事諗得咁理想
咁共產主義都會係好
但現實有d野係好難避免到
就算連單親呢種咁無奈的事都好難避免小朋友拎就黎笑

其實都係
社會點都會有呢種人
我覺得教佢點去面對呢班人會好啲
就好似大個你要喺社會面對藍絲咁

以前女人夠唔可以拋頭露面啦
再婚夠唔馨香啦
成個社會嘅思想係會隨時代改變
社會環境唔係固步自封嘅藉口

唔係話教出嚟
即係你潛移默化咁影響小朋友嘅觀念
呢啲係個人特質
唔關教育事

要改變唔係由同性家庭的小朋友去改變
而係從教育入手
至少喺性教育堂教d學生屌閪係正常 屌屎忽都係正常
但社會上有幾多人可以接受到咁教？

係難架啦 又冇人逼你生
生左唔識教咪犯眾憎囉
我都唔相信同性戀無辦法去教識個細路唔需要對歧視上心
等於支種鬧你NMSL 只會覺得佢低質
真係好低層次嘅教育問題
唔需要一個非常理想嘅環境都做到

lm

我係對應緊佢講呢個

（佢想講嘅係男女間一啲獨有嘅特質
同性戀者係畀唔到佢哋
令小朋友出現性格缺陷
或者你間接灌輸咗同性戀嘅觀念俾小朋友
大人係小朋友嘅模仿對象
跟著無限loop）

而我上面想講同指出嘅係有啲一出世性傾向就係同性嘅人，假如佢地出世係異性戀嘅家庭，個仔女本身戀愛嘅態度同父母都唔同，咁同樣地同性戀取向嘅仔女都會比異性戀取態嘅父母影響

呢個係成個學校環境的問題
成班同學走去笑個小朋友 排斥佢
係連父母都唔會知自己的仔女走去欺凌人
不過既然你咗相信同性戀家庭有能力教導佢地面對歧視 咁我都冇野講啦

想知同性婚姻合唔合法係咪真係咁重要
而家又唔係唔比同性拍拖
佢地就算冇得結婚都可以繼續一齊㗎
兩個人真係相愛嘅話結婚只係一種儀式嚟啫
有人會話冇得結婚會冇好多福利 例如減稅
咁但係法例就係咁㗎啦 佢地又唔係第一日知
要同真正鍾意嘅人一齊 定係要福利都係佢地自己嘅選擇嚟
正如我選擇為興趣入咗大學乞食科 咁我畢業人工自然就低其他人一截啦
唔通我又話係社會壓迫我 剝削我人權？

正常香港法律枱面上都係得番廿幾年命
枱底下近半已廢
討論無乜意義

同性婚姻冇所謂
不如諗下長遠成個人類社會會發生咩後果

雖然有少少離題 但講得最啱係你

有人話係為咗平權同令人接受，但我覺得主要係為咗婚姻帶黎既福利

有班同性伴侶好似黑人同女權撚咁，小小野就話人歧視
點解一定係父母？爸爸和媽媽？
冇聽過單親家庭出聲要人改口，但係撐同班人就話咁係歧視同性婚姻家庭
見台灣撐同班人叫改晒啲教科書，做到咁根本過晒火，普世價值接受咗見好就收啦。
人地三唔識七第一次見到陌生人假設咗對方係異性戀就俾人話係偏見
又冇諗過本身同性戀客觀上係少數，即係有個人係孤兒，唔小心提起佢父母，唔通又係歧視孤兒咩。咁之後知道咗咪得囉。
改變太多嘢令到成個問題複雜化，最後反而令到件事更加難成功。

講到尾其實同性婚姻要合法主要係為咗佢地嘅社會福利，例如上公屋之類。一切都係同金錢利益掛勾

同性戀同埋異性戀 都係一種愛啫
但偏偏同性戀唔可以享受咁多法定權利
例如搞身後事 咁樣公平咩？

要笑嘅大把野可以笑
樣衰肥矮毒柒窮
咁係咪又要強制實行優生學

其實係唔比同性家庭領養係現有既習慣，點解要多個理由比佢地啲仔女俾人恰呢。
我知同性家庭係無錯 錯既係欺凌問題。但社會風氣的確係一個因素要拖延一啲進步既觀念實踐。特別係呢個實踐背後既價值係無咁優先既。
可能最後有一日會比同性戀領養，唔會係而家呢個時間點

認同。所以佢地爭取自己權益嘅行為同道德無關，但佢哋最鍾意就係將件事擺上道德高地。

同的士佬R福利係一樣，唔係話佢哋錯，但一有人反對佢哋，佢哋就會批鬥對方，又話歧視佢哋打壓佢哋，總之唔撐佢哋就係封閉思想，呢樣令人反感

事實上一個窮嘅異性戀受到嘅打壓同不公平一定比一個有錢嘅同性戀多好多。但有幾多人為佢地出聲？因為為窮人發聲會得到啲乜嘢？光環？利益？普世價值嘅認同感？

所以佢哋想改變呢個社會嘅制度嚟迎合自己，唔關道德同公義問題。純粹係為咗個人利益，就係咁簡單

我支持優生學架
不過優到咩程度就要諗下
至少有基因缺陷 或者明知個小朋友將來好可能會承受極大痛苦的情況下唔應該有小朋友
而我相信喺而家的香港
同性家庭的小朋友有唔少機會要面對後者的情況
所以應該避得就避

假如個個都係咁諗，呢個世界就唔會進步...
套用你呢個邏輯，女人以前無得返學，咁女人返學係咪真係咁重要？
佢地都可以係屋企睇書學野架，比人批鬥下咋嘛
要讀書定比人批鬥都係佢自己選擇嘅
唔通又話社會迫壓啲女人？

法例係應該隨住時代去改變，而唔係一成不變。

況且婚姻唔只提供福利咁簡單，而係承諾、遺產分配、甚至做手術簽字既問題。而家呢個社會大把人結婚唔生仔，大把單親家庭影響個細路，咁點解同性婚姻唔可以合法化？講到尾咪又係因為唔想係條街見到兩個麻甩佬係到咀...
如果有一日社會大多數人被教育到接受呢件事，又有一個正正常常嘅當權者，無話咩唔可以嘅...

你講緊合法化定非刑事化？

簡單黎講係因為想同性伴侶都能享受婚姻帶嚟嘅福利
例如户籍、報稅同埋資產繼承權之類

而呢啲係唔需要有仔女都應該有嘅福利黎
例如今日你死咗
假如你冇遺囑 冇仔女
咁你嘅遺產就會俾咗你老婆咁（利申關於分遺產其實我唔太清楚）

但至少我肯定有已婚人士免稅額呢樣野
而呢樣野係唔關仔女事嘅
所以同性婚姻合法係為咗公平
令同性伴侶都可以享有呢啲福利

唔明你個例子想表達啲乜

點解異性戀唔生仔 都可以結婚 ？

而同性戀就唔可以？

乜嘢叫做 同性戀或者異性戀取態影響？

同/異性戀者幾乎全部都係先天取向

理乜鬼性討論 今時今日21世紀 都仲未諗通 可以直接屌

睇左咁多回覆
見到好多人都覺得想同性婚姻合法既人都只係為左婚姻帶黎既福利
例如公屋、減稅等等
但其實有冇諗過呢D係權利而唔係福利黎
大家細細個都學過人人生而平等
無論你係咩人 肥定瘦 鍾意男定女
大家所得既權利都係一樣
當然呢句說話係太過理想化
講左平等咁多年
但現實就係到E+都重有好多人覺得
白人馨香d 黑人低級d 黃種人就東亞病夫
男人就係要拎重野
女人就係要留係屋企煮飯湊仔
上面呢D就係歧視

要做到理論上既人人生而平等係好難
如果兩個人相愛會因為同性定異性而會有差別待遇
咁呢個就係歧視啦
香港同性婚姻係未合法
但唔合法唔代表件事係錯既先唔合法

就你個例子話你選擇為興趣揀咗左人工低既科黎讀
出到黎唔可以怪人剝削權利 因為係你自己既選擇
但我覺得呢個例子唔係咁岩
因為份工只要符合法定最低工資同基本福利
原則上係冇剝削到你既權利
係超市做收銀一個月都冇一萬
但都係冇剝削勞工
而且呢個福利同權利係顧主同顧員 即係你
雙方傾好價錢 大家同意 簽哂合約既
同同性婚姻呢類單方面被剝削係兩回事

覺得你有d太敏感
你話一有人反對佢哋，佢哋就會批鬥對方，又話歧視佢哋打壓佢哋，總之唔撐佢哋就係封閉思想，呢樣令人反感
其實呢句反映出你就係你自己所講既令人反感既人
話緊人地批鬥對方 打壓佢地
你既言語正正係做緊呢樣野
接受唔到其他意見
一件事唔係非黑即白兩個極端
我都明白無論邊一方都有偏激既人
少少野就好大反應
但唔可以以偏概全

話同性婚姻純粹係為咗個人利益，就係咁簡單
其實應該好多人做大部份既事係為左個人利益
但除左個人利益 係咪就冇其他野呢
過去咁多個月黎咁多人上街
唔通個個都純粹係為咗個人利益？

邊有咁簡單

利申左先：唔反對同性伴侶擁有某部份已婚人士有的權利／福利

同性戀者「應該有」結婚的權利
但其實呢種「應該有」的權利係點黎？
如果有一班唔諗住結婚的兄弟姊妹同居生活
佢地基於「兄弟姊妹之間的愛」而希望同已婚人士一樣有免稅額
咁社會唔比佢地又會唔會係剝奪左佢地的權利？
定係一定要男女之間 男男之間 女女之間的愛先可以有呢種「應該有」的權利？
兄弟姊妹就唔應該有呢種權利？

支那人傳宗接代思想

我唔係對同性戀者反感，我都有fd係同性戀
我係講緊撐同班人，當然有部分係本身都同性戀

點解我接受唔到佢地係封閉，佢哋接唔接受到我呢個意見？
今時今日一個人公開批評同性戀受到嘅社會壓迫大啲定同性戀者大啲？你睇下林以諾牧師就知

社會上公義同同性戀係一樣？香港人受到政府迫害除左實質利益，仲有公義同公平。點解721白衣暴徒冇事？拉唔拉佢地唔會令我多咗收益，但呢知係公義問題。你係香港人你明我講乜

返返黎呢到，如果冇利益因素，點解唔撐同性婚姻係打壓緊佢地？

當然利益同公義唔係對立，但放係同性婚姻上面，佢地爭取利益多啲定公義多啲？

我覺得男女之間 男男之間 女女之間的愛係同一樣野
而兄弟姊妹之間既愛係另一樣野
手足之間既權利或者你可以去提議下爭取下
但同同性戀異性戀既權益係兩件事黎

問題明明男女 男男 女女 三個既愛係同一樣野
但點解大家既待遇會有咁大差別

異性/同性戀點解同亂倫嘅愛(前題係真愛)唔同？你就咁話係唔同，咁我都可以話異性戀同同性戀唔同架，咁同性戀就唔值得婚姻合法化？

好多撐同性戀嘅人都答唔出，又唔會幫亂倫班人爭取權益

（亂倫最大問題係涉及禁室培慾）

窮人生仔最仆街

最後兩句你假設左因為利益因素
所以大家先唔撐同性婚姻
爭取同性婚姻係因為利益多過公義

我諗好多人反對同性婚姻合法化
係因為傳統一男一女觀念(傳宗接代)、傳統道德觀念(認為男男/女女一齊就係唔岩)、認為同性婚姻合法化會分薄左d資源、合左法就係鼓催更多人變同性戀等等理由
利益因素係會有
但唔只係因為利益因素咁簡單

爭取同性婚姻係因為利益定公義
只有佢地心入面清楚就得
正如d人話香港人收左錢搞搞震
我唔係話社會上既公義同同性戀既公義一樣
而係大家自己知自己係為左咩追求
唔需要因為反對方既惡意批評而否定做自己認為啱嘅事

你接受唔到冇錯
佢地追求婚姻合法都冇錯

個人立場：同性婚姻無可無不可

但係
點解一定要將自己塞入去傳統婚姻呢個框架裡面？
點解唔係追求另立一條例，
俾願意結合既同性伴侶有應有（而唔係只係同傳統婚姻相同）既權利(e.g. 醫療決定)？

好多人會認為同性婚姻應該同異性婚姻睇齊
但係同性戀同異性戀本身就係「有分別」（雖然可能比較細）

點解唔係追求不同既人Embrace the difference，
而係要追求不同既人接受你係同佢地一樣？

利申：直男，唔認同同性戀
但認為應該尊重唔同性取向 同埋 唔可以因為單純同性戀而排斥人

唔係好多撐同性戀嘅人都答唔出，又唔會幫亂倫班人爭取權益

就當同/異性戀/親人之間既愛係一樣
同性戀班人有企出黎爭取平權
但亂倫班人冇自己出黎爭取權利
自己都唔爭 點可以怪人撐人地唔撐你
如果佢地覺得係岩既
就要自己出黎爭取更多人既支持
而會唔會合到法就係下一步
連第一步都未做就要人撐 撐咩

Btw你成晚都唔洗訓既

巴打老母有冇紮腳?

首先你要知道結左婚會多左咩權益先

尊重係好緊要啊

撇除婚後所得既福利
問題係e+人地想結婚權利都結唔到
結婚同平時拍拖真係唔同
大把人婚前同婚後生活一樣
咁點解要結婚
有人覺得只係一張紙
但好多人都認為結婚係一個認真既儀式
代表住一種承諾一種忠誠

你最尾兩句咪係我意思囉，唔係對錯問題，我更加冇講佢地錯。所以我話同性婚姻主要係利益。由頭到尾我都係答返樓主問題

婚姻講到底都係法律制度嘅規條，佢哋係想享有呢個制度下嘅福利所以先爭取。上面有巴打提到交稅戶籍同遺產承繼等等

我都只係答返topic個問題，咪就係利益囉。
我都冇話係錯，為利益就係錯？有乜野咁需要反駁呢？
我唔係講緊應唔應該定支唔支持。我真係對件事真係冇感，係對某啲人反感。
我最多都係批評用公義包裝利益為目的個班撐同。

唔明點解你會用埋香港做例子，個共通點係邊
或者你可以講下撇除社會福利之外，同性婚姻有幾公義有幾道德。

我好多年前見到對兄妹一齊左，唔記得邊個國家，都係想結婚但唔批
我上面講漏左，亂倫產子生崎胎真係害死人個pair兄妹都生左幾個得一個正常
你唔好搞錯我撐佢地

咁你都冇訓姐

因為呢個係人地嘅人生決定
點解需要由街外人批准
合法咗又對咩人有影響？ 咪又係各有各過
成全人地幸福 何樂而不為

因為見你之前既留言話佢地「純粹」係為咗個人利益先爭取合法化
所以我先反駁番話唔單止利益因素
重有好多唔同原因

引用呢個例子唔係以同性婚姻有幾公義有幾道德呢個角度做比較
而只係想講大家都知自己做緊咩 追求緊咩
無論幾多人支持 幾多人反對 做認為係岩既野就得

其實所謂普世價值民主自由平等 都有利益成份 扣人「只為利益爭取」而將所有支持平權既人道德抹黑。 同支聯辦話支持民主自由既人「只為奪權/獲取政治紅利」分別不大

無可否認亂倫係基因上唔太可行
撇除生仔呢件事(好多夫妻e+都唔肯生b)
兩個人相愛係咪唔應該阻止佢地結婚呢
畢竟人地結婚冇阻到人

訓唔著

我意思係喺法律制度入面，合法化後帶俾佢地既係單純制度俾到嘅福利，咁我緊係明佢地希望得到嘅野唔只呢樣

如果係為平等/唔俾人歧視，應該從反歧視方面法律入手，因為太少人講所以我都唔知香港完唔完善。感覺上所有人都只係講緊婚姻合法化，所以難免令人覺得係為左利益比其他野更重要。

我係擔心有日講一個家庭有爸爸和媽媽都俾人政治正確批鬥
以後要爸爸和媽媽，爸爸和爸爸，媽媽和媽媽

比人知你老母係男人，比人笑到面黃有心理陰影啦

我諗除左福利之外
係結婚後個身份有既權利
例如係一d重要事情要家屬簽名嗰d
同性嗰d一齊生活
個伴突然病左入院要簽咩同意書
冇得簽要即刻call佢既家人黎先得
我都唔係太清楚 但不斷聽人講呢個原因
唔太知醫院流程係咪咁
應該重有其他權利
未結婚唔太清楚

可能大家覺得佢地想合法係因為可以得到d咩利益
而冇諗過佢地係因為冇得結婚而失去左d咩權利

支持民主係考慮大眾(包括自己)利益係無錯，唔需要迴避。同奪權/獲取政治紅利意思上差好遠，你自己諗清楚先

我係答緊topic點解要合法化，無可否認最直接原因係制度下利益。
我知道有追求平等嘅因素，但比例上比利益低囉，如果唔係平機會已經解決到

而香港人為左公義同前途甚至生命對抗黑警，有咩利益可言？

抽我一兩句連續兩次將我同支共藍絲扯上關係黎冠上我係藍絲嘅形象，但又冇反駁過我任何一點，有咩居心？

回應返你，你個例子係咪將
「家庭有爸爸媽媽嘅傳統觀念」類比成「藍屍」？

請問點解將呢到觀念套上藍屍呢個形象呢？

因為你啲用字同佢地無分別。左一句懶中立講句要睇埋反歧視，右一句話支持同婚既利益行先，再加一句我擔心第時驚比人批鬥

我無將『家庭有父母』類比做藍屍，你偷換概念。
我係將你既邏輯同藍屍反駁支持民主自由所用既邏輯比較

不如你花啲時間睇晒我成段野先，而唔係求其見到「批鬥」兩隻字就唔理我成段野嘅意思亂咁覆

再覆多你一次
「家庭有父母」怕俾人批鬥
「藍絲撐政府」俾人批鬥緊
咁仲唔係「家庭有父母」=「藍絲撐政府」？
請問我點偷換概念？我唔明喎

我又有邊part邏輯令你覺得我同藍絲邏輯一樣？你又講唔出。你下一句冇實質啲回應我就唔覆，成個荷蘭叻咁

以你邏輯，「我係黃絲，所以同我任何事立場有唔同都係藍絲」係咪咁？

我就係知差好遠。
但係 你得出
「支持同婚都係為左(小部分同性戀者)利益，所以係自私而唔係為平等」
同支聯辦得出
「支持民主自由都係為左(小部分政客/外國勢力whatever)利益，所以係自私而唔係為平等」
係同一條腸出。

目的就係為左道德抹黑維權既人，以顯示自己打壓既正當性。

你個句擔心講爸爸媽媽會比人批鬥，咪就係：

『反平權人士自稱會被平權人士批鬥』=『反民主人士自稱會被支持民主人士批鬥』

矯枉過正逆向歧視係一件事，明明連一小步都未有，你就撈埋一齊講。同頂頂鼠王芬啲point一樣。

你個句邏輯明明同藍屍一樣仲否認啲乜野？

話我荷蘭叻都唔代表你岩既其實

結婚都唔關生仔事

咁你已經曲解/誤解左我意思

1. 同性伴侶「為自己」爭取福利好正當，我亦都冇抹黑嘅意思
同支共指出「政客同外國勢力」呢種假想敵完全對唔上

我直接啲講，我企出黎係為左自己同下一代利益，邊part有抹黑？
當然亦都可以講為公義，但兩件事有對立？

2. 公義利益本來冇對立，我覺得公義係同婚呢到比重好少咁解

我信你唔係藍絲玩分化，但唔好再見有喺其他事上唔同立場嘅人就當佢藍絲。唔同人有唔同睇法好正常。

樓主淨係討論緊點解，而唔係應唔應該。唔使咁aggressive

「爸爸媽媽」係傳統觀念，同反平權反民主無關。
台灣人都有討論過呢個現實問題，當越來越多同性婚姻，以後教細路需唔需要改變傳統講法。教科書會唔會需要改
不過呢part都係小分支，唔係我中心思想。

你次次都係喺我咁大段抽一兩句出黎講，我點應你好

無曲解，你都係繼續暗示同婚只係自私，無公義成份。
支共DAB都唔會話支持民主既人有公義成分，會話佢地玩政治，厄選票。咁拆人道德光環唔係抹黑係乜野。

我無話你藍屍，我只係話你地思維無分別

我係樓上就係講緊你呢種偏激立場嘅人，唔係批評緊同性伴侶。只要有人唔支持就著晒燈成隻癲狗咁咬人。呢種人先係令人反感

「同婚只係自私，無公義成份」呢句完全無中生有強加落我到而家連斷章取義都唔用，直接無中生有咁老屈，冇你咁好氣
自私呢隻字係得你自己係到講

係咁講無關係嘅比喻，自己類比到錯晒又唔回認
一唔夠人講就轉個另一個戰場，結果離晒題都唔知。話你荷蘭叻冇話錯

如果你係佢咁刻意令人對同性婚姻作嘔，你都算低手

最後講多次，我係異性戀者，對同性婚姻無感。我係討論緊點解同婚合法化對佢地咁重要。唔好再捉錯用神喇

冇興趣同你隻癲狗玩，你真係諗好點駁我先覆啦，又唔急嘅

結婚從來都唔係以生育為目的 而係一個認定自己終生所愛之人嘅儀式 所有人都應該公平地擁有依個權利
如果你結婚係為左生仔 咁係咪即係當女人係生育機器 女權撚全面進場

你都無辦法講到 自己同反民主人士以拆道德光環黎合理化自己 有咩分別

公義成分唔高、為自己爭取權益 等等都只係用字唔同

要表達既野都係『啲同性戀者為左自己利益搞事ja ma。因為佢哋只係為左自己，所以無乜道理架ja佢地。』

你啲用字同藍屍真係一模一樣，話人偏激激進，之後話自己中立，仲有話人唔理性，令到本身中立既人對支持民主既人反感。
然後強調自己係「中立理性」所以有道理
「無你禁好氣」「你根本太偏激討論唔到落去」「你地聲大唔代表有道理」<=下個reply羅埋去用啦

仲有 個啲話人恐同即深櫃既係troll，唔係論點，唔洗禁快強調自己係異性戀

Btw 你用到「作嘔」li個詞語已經露左底。
我對同婚其實真係無乜感覺，我只係討厭虛偽既人。

要民主，要有票投，但係無根本核心既平等概念既人咪就係虛偽囉

呢件事唔影響我，冇立場有乜咁出奇？
係咪乜都要有立場，中立就虛偽

Btw,你開兩個post 「Gay佬」呢啲字眼係撐同運嘅人用架咩

Nice try， 不過黑人講Nigga有咩問題

哦 原來係當時人
下次早啲講嘛 唔怪得咁大反應

咁你要繼續覺得其他人歧視緊你都冇計，你鍾意啦

香港呢啲時勢仲生乜鬼，除非計劃好移民

無曬point就spin番去「因為利益受損，所以反對我既睇法」班收成期藍屍都係咁睇廢青。

你li種人都係無得分先做黃絲，free ride抗爭有機會奶共即刻仆去奶個啲虛偽既人。

如果真係有學校咁進步
第一時間會畀啲on9家長投訴

其實答到

首先分開跨輩VS同輩亂倫
跨輩亂倫涉及權力不平等嘅問題，容易令年幼一方被性剝削

同輩亂倫嘅權力關係雖然無咁不平等，但係響依家社會現狀底下，依然容易令其中一方被剝削而難以求助嘅情況（你睇下啲家暴問題點解受害者唔敢求助就知）

當然如果你用啲韓劇做例子，話失散重逢嘅兄妹咁點計
咁原則上係無問題嘅，不過數目好少咁解

值得留意嘅係
唔少歐洲國家係無禁止亂倫

婚姻合法 領養唔合法咪得

思維缺陷，點解？你諗清楚先好講，同性家庭有冇生育機會，少，世界九成以上都係異性家庭，你唔好以偏概全。

咁個社會覺得男女之間的愛同同性之間的愛係唔同咁點？
係唔係應該將結婚的福利擴展到所有想組織群體共同生活的人？
咁做就對所有人都最公平

禁止一夫多妻 一妻多夫 多夫多妻又算唔算係剝奪人的權利？
我想娶好多個老婆 佢地又接受我有好多個老婆
我想娶佢 又接受佢有好多個老公
但現時的制度只容許一夫一妻 令到其餘冇結婚的情人失去結婚的福利
咁算唔算剝奪佢地應有的權利？

啱，有時人文價值比法律條文更圍執

咁戀童都得喇，點解唔比

咁要教佢地同性戀係正常 但屌屎忽就唔正常？
但同性戀唔屌屎忽即係異性戀唔屌閪咁
係冇乜可能會發生的事(應該係)
咁即係同性戀正唔正常？